{
    "question": "Apa yang dimaksud kalimat efektif? (BI KD 3.3)\r\nJawab: ..\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Kalimat efektif adalah kalimat yang mudah dipahami oleh orang lain dengan tepat.</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kalimat efektif adalah kalimat yang disusun berdasarkan kaidah-kaidah yang berlaku, seperti unsur-unsur penting yang harus dimiliki setiap kalimat (subjek dan predikat); memperhatikan ejaan yang disempurnakan;serta cara memilih kata (diksi) yang tepat dalam kalimat. kalimat yang memenuhi kaidah-kaidah tersebut jelas akan mudah dipahami oleh pembaca atau pendengar.\n</p><p>\n</p><p>Menurut JS Badudu, kalimat efektif adalah kalimat yang baik karena apa yang dipikirkan atau dirasakan oleh si pembaca (si penulis dalam bahasa tulis) dapat diterima dan dipahami oleh pendengar (pembaca dalam bahasa tulis) sama benar dengan dimana kita berjumpa.apa yang dipikirkan atau dirasakan oleh si penutur atau si penulis.</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "karya-seni-rupa-daerah-yang-terkenal-dari-daerah-bali-yaitu-320",
            "question": "Karya seni rupa daerah yang terkenal dari daerah Bali yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karya seni rupa daerah yang terkenal dari daerah bali yaitu karya seni rupa <strong>kamasan</strong>. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah (:</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oi-ajarin-cara-kalo-mau-ngejawab-soal-di-brainly-gue-kudet-741",
            "question": "Oi ajarin cara kalo mau ngejawab soal di brainly , gue kudet :(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lu klik pertanyaan nya, terus jawab lh..</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>usahakan lu yang jawab tercepat, biar gk diambil orang..</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tinggl cari jawaban yg bisa u jawab trus klik answer/jawab, nah udh dah tu, klik kirim, tamat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-sebuah-cerita-fabel-yang-bercerita-tentang-menghargai-usa-582",
            "question": "Buatlah sebuah cerita fabel yang bercerita tentang menghargai usaha atau perjuangan orang lain untuk kita (Amanat utama).    Tokoh : 1. Banteng yang pintar dan cerdik.\r\n2. Kerbau yang bodoh dan pekerja keras.\r\n3. Rusa yang bijaksana.\r\nTempat : Sebuah desa yang jauh dari kota.\r\nSinopsis : Banteng yang baru pulang setelah menempuh pendidikan tinggi di kota hendak membangun desanya yang tertinggal. Kerbau sangat antusias, ingin membantu banteng dengan segala cara. Rusa yang sudah tua dan penuh pengalaman selalu memberikan nasihat-nasihat kepada banteng supaya desanya berkembang sesuai kebutuhan warga desanya.\r\n\r\n\r\ntolong di bantu \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Di suatu pohon di tengah taman, hiduplah semut berdampingan dengan belalang. Sepanjang hari semut selalu rajin mengumpulkan makanan, baik itu di siang hari yang terik hingga saat hujan pun semut masih rajin mengumpulkan makanan di sarangnya. Melihat itu belalang pun mengejek, sambil bermalas-malasan dan berjemur ia pun menyebut semut sebagai mahluk bodoh dan konyol, karena masih saja sibuk bekerja mengumpulkan makanan di sarangnya, padahal taman di sekitar tempat mereka tinggal itu terdapat banyak sekali makanan.</p><p></p><p>Semut pun dengan sabarnya menjawab, bahwa apa yang dikatakan belalang itu memang benar pada saat ini memang masih terdapat banyak makanan di taman tempat mereka tinggal, namun semut mengumpulkan makanan itu untuk persediaan mereka selama musim dingin nanti. Semut pun mengajak agar belalang bersama-sama untuk mengumpulkan makanan juga. Namun belalang justru tertawa makin keras dan mengatakan bahwa musim dingin masih lama, jadi lebih baik bersenang-senang saja dulu.</p><p></p><p>Cerita fabel singkat akhirnya musim dingin pun tiba. Semut tidak khawatir karena telah memiliki persediaan makanan yang cukup untuk menghadapi musim dingin. Namun tidak dengan belalang yang kelaparan hingga datang ke rumah semut dan hendak meminta makanan. Semut bertanya apakah belalang tidak malu, telah mengejek dirinya dan sekarang meminta makanan kepadanya. Belalang pun pulang dengan rasa malu dan tangan hampa.</p><p></p><p>Beberapa waktu kemudian semut pun mulai merasa khawatir dengan kondisi belalang ia pun datang ke rumah belalang sambil membawa makanan, sesampainya di tempat ia mendapati belalang sudah pingsan kelaparan. Akhirnya semut pun tidak tega dan memberikan makanannya.</p><p></p><p>Belalang pun meminta maaf atas segala ucapannya di musim panas dulu yang telah mengejek semut yang rajin dan lalu ia sebut sebagai hewan yang pintar dan dirinya lah yang bodoh itu. Pelajaran yang bisa dipetik adalah agar jadi orang yang rajin dan pintar, agar bisa selamat, jangan suka bermalas-malasan dan bertindak bodoh supaya tidak malu dan menjadi celaka.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menghitung-luas-dan-keliling-bangun-segitiga-siku-siku-510",
            "question": "Menghitung luas dan keliling bangun segitiga siku siku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rumus luas segitiga siku siku = \u00bd \u00d7 alas \u00d7 tinggi </p><p>rumus keliling segitiga siku siku = sisi 1 + sisi 2 + sisi 3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-perhatikan-teks-di-bawah-ini-bulan-oktober-sekolah-akan-menga-336",
            "question": "1.     Perhatikan teks di bawah ini!\r\nBulan Oktober sekolah akan mengadakan kegiatan bulan Bahasa, kegiatan\r\ntersebut Selalu diadakan tiap tahunnya judul proposal kali ini\r\nMemperingati Bulan Bahasa.\u201d\r\nBuatlah 3 tujuan dalam kegiatan proposal tersebut!\r\nDhotil doto 1 howeb inil Susunlah data di bawah ini meniadi daftar Pustal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasti puasa mu batal kan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berawal-dari-sebuah-obrolan-ringan-seseorang-sahabat-penggemar-ko-234",
            "question": "Berawal dari sebuah obrolan ringan seseorang sahabat penggemar kopi lanjut Sehingga bisnis cafe hobi yang menjadikan sebuah bisnis adalah suatu hal yang Tentu saja sangat membahagiakan selain dapat memuaskan hasrat pribadi kita juga dapat memiliki banyak cabang dipengaruhi kota di provinsi Sumatera Utara banyak yang mengira kemajuan usahanya tersebut adalah keberuntungan yang selain berpihak padanya namun 1 Gagasan pokok yang tepat penggalan paragraf di atas adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>NGETTEH</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>NGETEH BANG NGETEH APA NGOPI</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengalangan-puisi-rakyat-adalah-366",
            "question": "Pengalangan puisi rakyat adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Umumnya puisi rakyat terdiri dari beberapa kalimat, ada yang berdasarkan kepercayaan rakyat atau mantra dan rarakitan cerita rakyat, lemah tekanan suara, panjang pendek suku kata, panjang dan pendek suku kata, isi serta iramanya.27 Nov 2020</p><h2><strong>Penjelasan:</strong></h2><h2>Semoga bermanfaat \u263a\ufe0f</h2><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>umumnya puisi rakyat terdiri dari beberapa kalimat,ada yang berdasarkan kepercayaan rakyat atau mantra dan rarakitan cerita rakyat,lemah tekanan suara,panjang pendek suku kata,ia serta irama.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Selesai maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-berikut-yang-bukan-merupakan-ciri-ciri-iklan-yang-baik-a-631",
            "question": "7. Berikut yang bukan merupakan ciri-ciri iklan yang baik ....    A. menggunakan kata konotasi positif\r\nB. isinya bersifat obyektif, jujur , singkat, jelas dan menarik\r\nC. menjelaskan kelebihan produk secara terperinci dan lengkap\r\nD. menggunakan bahasa yang memikat dan memiliki daya sugesti\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. menggunakan kata konotasi positif </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga memantu ;)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-manfaat-penggunaan-teknologi-pangan-dalam-kehidupan-sehari-ha-271",
            "question": "11. Manfaat penggunaan teknologi pangan dalam kehidupan sehari-hari yaitu ....    12. Salah satu masalah petani ketika panen adalah daya tahan bahan makanan\r\nOleh sebab itu, diperlukan teknologi dalam hal.... bantu jawab entar ku kasih bintang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>11. mencegah bakteri berkembang, teknologi pangan juga dapat mematikan bakteri. Sehingga bahan pangan jadi lebih sehat. Contohnya pasteurisasi yang mensterilkan susu. ... Dengan teknologi pangan, kita jadi lebih mudah membuat atau menyajikan bahan pangan.</p><p>12. pasca panen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulikan-macam-macam-poster-600",
            "question": "Tulikan macam macam poster\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Poster kampanye. ...</p><p>Poster &#039;cheesecake&#039; ...</p><p>Poster film. ...</p><p>Poster buku atau komik. ...</p><p>Poster propaganda. ...</p><p>Poster &#039;dicari&#039; (dalam Bahasa Inggris poster wanted) ...</p><p>Poster riset. ...</p><p>Poster afirmasi.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}